\begin{song}[remember-chords]{title={Na Kum}, band={Orleki}}

\begin{kitica}
D                   \\
Zjutraj zgodaj sem vstal \\
          e7  \\
stvari v rukzak zmetal \\
        G                 D \\
in jo mahnil direktno na Kum.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Mim' Cementarne je šlo, \\
megla me bode v oko, \\
prečkam Savo, zaženem se v hrib.
\end{kitica}

\begin{kitica}
V prve rajde sopiham, \\
si rokave zaviham, \\
le počasi jo rijem navzgor.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Nikjer ni konca teh rajd, \\
za vsako nov je ovin'k, \\
na koncu gozda zagledam Dobovc.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Skoz' vas prešerno grem, \\
se naokrog ozrem, \\
ponoči nekdo je škarfo razbil.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Se je preveč veselil, \\
malo s poti zavil, \\
sicer pa glavno ostal je živ.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Vonj sena me omamlja in \\
vsak pes me oblaja, \\
jaz jo pa maham veselo naprej.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Čez pot so srne skočile, \\
se v hosti zgubile, \\
na Lontovžu sem drugič počil.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Le mal' poti je ostalo, \\
telo je vodo oddalo, \\
mogočne smreke štrlijo v nebo.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Še zadnji pukl prehodim, \\
gob nikdar ne pohodim, \\
tako prispel sem končno na Kum.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Takrat pogled se razlije, \\
oster veter zavije, \\
nad mano odpre se modro nebo.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Sam na vrhu stojim in \\
v dolino strmim, \\
z rešpetlinom iščem svoj dom.
\end{kitica}

\end{song}
